{
    "question": "massa sebuah batu dibumi 10 kg. jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/kg dan percepatan gravitasi bulan seperenam percepatan gravi bumi. berapakah berat batu yang hilang ketika dibawa ke bulan? #dengan cara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Berat benda di bulan adalah 49/3 kalau berat benda yg hilang kurangi aja 98-49/3",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "berat di bumi = 9,8 x 10.\nberat di bln = 9,8 : 6 x 10\nhasilnya dikurangkan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "elemen-yang-dapat-diisi-ulang-setelah-masa-pakai-disebut-237",
            "question": "Elemen yang dapat diisi ulang setelah masa pakai disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elemen basah (akumulator)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elemen yang dapat diisi ulang adalah akumulator (aki)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghantar-berarus-listrik-jika-dilewatkan-medan-magnet-secara-te-427",
            "question": "Penghantar berarus listrik jika dilewatkan medan magnet secara tegak lurus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gejala ini pertama kali dikaji oleh Hans \nChristian Oersted. Melalui percobaan, ia berhasil mengungkap hubungan \nantara listrik dan magnet. Ia berhasil membuktikan bahwa penghantar yang\n berarus listrik dapat menghasilkan medan magnetik.\nKumparan kawat berinti besi yang dialiri \nlistrik dapat menarik besi dan baja. Hal ini menunjukkan bahwa kumparan \nkawat berarus listrik dapat menghasilkan medan magnet. Medan magnet juga\n dapat ditimbulkan oleh kawat penghantar lurus yang dialiri listrik. \nBerdasarkan hasil percobaan tersebut terbukti bahwa arus listrik yang \nmengaliri dalam kawat penghantar ini menghasilkan medan magnetik, atau \ndisekitar kawat berarus listrik terdapat medan magnetik.\n<span>Pada saat arus listrik yang mengalir \ndalam penghantar diperbesar, ternyata kutub utara jarum kompas \nmenyimpang lebih jauh. Hal ini berarti semakin besar arus listrik yang \ndigunakan semakin besar medan magnetik yang dihasilkan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-f-714",
            "question": "C = ....... F\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] t_{f} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{9}{5} [/tex]\u00a0[tex] t_{c} [/tex] + 32 = ([tex] \\frac{9}{5} [/tex] x 25) + 32 = 72 F",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-percepatan-gravitasi-bumi-98-nkg-hitunglah-berat-tiap-b-600",
            "question": "1.jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/KG, hitunglah berat tiap batu yang memiliki massa berturut turut 5 KG,15 KG,dan 7,5 KG?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "newton dan joule \u00a0 \u00a0<br>w dan J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jenis-kalori-jenis-es-2100jkg-c-kalor-jenis-air-4200jkg-410",
            "question": "jika jenis kalori jenis es = 2100j/kg C, kalor jenis air 4200j/kg C , dan kalor lebur es = 340000j/kg, maka pada saat perubahan suhu pda grafik m-n diperlukan kalor sebanyak... a. 102,0 kilo joule b. 25,2 kilojoule c.12,6 kilo joule d. 6,3 kilojoule \u00a0tolong jelaskannnnnnnn...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafiknya bentuknya mcm mana?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-percepatan-sebuah-benda-adalah-nolapakah-tidak-ada-gaya-yan-971",
            "question": "Jika percepatan sebuah benda adalah nol,apakah tidak ada gaya yang bekerja padanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya.... iyyaaa.....<br>dan benda itu hanya melakukan keseimbangan.....<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat.......<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya gaya yang bekerja pada benda hanya melakukan kesetimbangan<br>contoh dalam rumus hukum Newton<br>torsi = i.\u00a0\u03b1<br>F.d = mr^2 . o<br>F.d = 0<br>gaya yang\u00a0setimbang\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-tachyon-jelaskan-please-need-259",
            "question": "Apa arti tachyon\u00a0\r\njelaskan!!!!!\r\nplease need",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "objek atau materi yang dapat mencapai kecepatan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-mencari-gaya-yg-diperlukan-pada-bidang-miring-yang-sudah-d-982",
            "question": "Rumus mencari gaya yg diperlukan\u00a0pada bidang miring yang sudah diketahui massa benda, jarak, tinggi, gravitasi nya? (pel. ipa kls VIII smp)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percepatan mungkin............................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus mencari gaya yg diperlukan\u00a0pada bidang miring yang sudah diketahui massa benda, jarak, tinggi, gravitasi nya?\u00a0</span>n = m.g.h, v = s/t",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-mempunyai-massa-3-kg-berada-pada-ketinggian-5-m-295",
            "question": "Sebuah benda mempunyai massa 3 kg. Berada\u00a0pada\u00a0ketinggian 5 m. Jika percepatan gravitasi 9,8 m/s\u00b2. Berapakah energi potensial tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = m.g.h\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3 x 9,8 x 5\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0147 Joule",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]ep=m.g.h \\\\=3.9,8.5 \\\\=3.49 \\\\=147 J[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}